-------------------------------------------------------------
Общая информация 
-------------------------------------------------------------

**ROBIN Robot 2.0** - пользовательское приложение, входящее в состав платформы Robin и предназначенное для локального запуска и контроля программных роботов, созданных с помощью ПО «Robin Studio». 

Является обязательным компонентом для запуска и исполнения программных роботов. Объектом лицензироания является рабочее место = возможность запуска роботов под одной учетной записью на одной вычислительной мощности (это может быть, как рабочий компьютер пользователя, так и сервер - физический или виртуальный).

ПО «ROBIN Robot» представлено тремя редакциями:

* «ROBIN Robot. Desktop Edition» - предназначено для запуска на рабочей станции, не подключенной к корпоративной сети,
* «ROBIN Robot. Enterprise Edition» - предназначено для запуска на рабочей станции, подключенной к корпоративной сети,
* «ROBIN Robot. Cloud Edition» - предназначено для запуска на рабочей станции, расположенной в облаке.  


**ROBIN Robot состоит из двух модулей: ROBIN Agent и Robin Player:**

* ROBIN Agent -программный модуль, который обеспечивает подключение компонента ROBIN Orchestrator к ПК/серверу для запуска роботов. ROBIN Agent получает от оркестратора команду на выполнения роботов и передает «логи» (информацию об исполнении) роботов оркестратору в режиме реального времени.
* ROBIN Player-модуль исполняющий сценарий робота. ROBIN Playerпредоставляет возможность запускать роботов, созданных в ROBIN Studio (файлы .robin-robot), в соответствии с различными сценариями: по настроенному расписанию, по событиям в информационных системах, по нажатию горячих клавиш или по команде, полученной от оркестратора(через ROBIN Agent).


**ROBIN Robot 2.0 обладает следующими функциональными возможностями:**

* ручной запуск и остановка программных роботов;
* настройка расписания для запуска/перезапуска/периодичности запуска программных роботов;
* настройка отправки писем при завершении выполнения процесса;
* загрузка программных роботов в каталог;
* просмотр истории запусков;
* просмотр логов роботов.
 
Одна лицензия ROBIN Robot позволяет исполнять неограниченное количество сценариев роботов на одном рабочем месте. Доступен как последовательный, так и параллельный запуск сценариев. Параллельное исполнение сценариев возможно, если алгоритм может быть выполнен в фоновом режиме (например, без необходимости работы с интерфейсом desktop-приложений или машинным зрением).



-------------------------------------------------------------
Условия эксплуатации ROBIN Robot 2.0
-------------------------------------------------------------

**Минимальные аппаратные требования**

* CPU: 1.8 Ггц или быстрее. Два ядра или больше.
* RAM: 8 Гб или больше.
* НDD: 10 Гб или больше свободного места.
* Видеоподсистема поддерживает разрешение дисплея WXGA (1366х768) или выше


**Требования к системному программного обеспечению:**

Microsoft Windows 7 Professional или Enterprise (SP1) с обновлением ESU, 8, 10, Server 2008 r2 (SP1) с обновлением ESU, 2012, 2016.

**Требования к прикладному программному обеспечению:**

* .NET Framework 4.8
* .NET Desktop Runtime 5.0.х
* Microsoft Visual C++ Redistributable Package 2017


При установке на Windows Server 2012R, для работы функций зрения на компьютерах с операционной системой необходимо установить компонент операционной системы (Feature). Для этого необходимо в PowerShell выполнить команду:

*Install-WindowsFeature server-media-foundation*

.. important:: Для обеспечения корректного запуска и выполнения программного робота на АРМе необходимо убедиться, что всё используемое роботом специализированное ПО заранее установлено, например: браузеры, офисные пакеты, корпоративные системы и прочее.


-------------------------------------------------------------
Установка и конфигурирование программы ROBIN Robot 2.0
-------------------------------------------------------------

В данном разделе описана установка и настройка Программы для трех редакций – Desktop, Cloud, Enterprise.

Установка программного обеспечения производится с помощью мастера установки. Во время установки параметрам конфигурации Программы (адреса, порты, логины, пароли, протоколы и т.д.) будут присвоены значения по умолчанию.

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Установка программы ROBIN Robot 2.0 для редакции Desktop
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для установки ПО необходимо скачать по ссылке, предоставленной разработчиками или загрузить на АРМ файл с дистрибутивом ПО, имеющим название Robin Platform-std_ordinal_mix-2.0.0-RTM-Standalone и выполнить следующую последовательность действий:

1) Запустить установку, совершив двойное нажатие ЛКМ по названию файла.

2) Выбрать режим установки Программы - для одного или нескольких пользователей АРМа.

.. figure:: RobinRobot/Роб30.png
   :alt:


3) Разрешить внесение изменений на АРМе, нажав на кнопку [Да], а затем выбрать из выпадающего списка язык интерфейса установки и нажать на кнопку [Ок]. 

.. figure:: RobinRobot/Роб31.png
   :alt:


4) Выбрать компоненты для установки (рекомендуется выбрать все компоненты) и нажать на кнопку [Далее]. 

.. figure:: RobinRobot/Роб32.png
   :alt:

5) Подтвердить начало установки, нажав на кнопку [Установить], программа будет установлена в папку по адресу C:/Program Files/Robin Platform.

.. figure:: RobinRobot/Роб33.png
   :alt:

6) Далее начнется процедура установки. 

.. figure:: RobinRobot/Роб34.png
   :alt:

7) Для завершения установки необходимо нажать на кнопку [Завершить]. 

.. figure:: RobinRobot/Роб35.png
   :alt:

8)  Для установки файла лицензии, необходимо скопировать файл вида license*.lic в папку C:/Program Files/Robin Platform/2.0.0/RobotPlayer.


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Установка программы ROBIN Robot 2.0 для редакции Cloud
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для скачивания ПО необходимо зарегистрироваться на портале «Облачная фабрика роботов (ОФР)», адрес портала зависит от реализации проекта. Затем необходимо перейти в раздел портала «Дистрибутивы» и нажать на кнопку [Скачать] в строке с названием «Robin Robot».

.. figure:: RobinRobot/Роб36.png
   :alt:

Для установки ПО необходимо выполнить следующую последовательность действий:

1) Запустить установку, совершив двойное нажатие ЛКМ по названию файла Robin Platform-Robot -2.0.0-RTM-Cloud.exe.

2) Выбрать режим установки Программы - для одного или нескольких пользователей АРМа.

.. figure:: RobinRobot/Роб30.png
   :alt:

3) Разрешить внесение изменений на АРМе, нажав на кнопку [Да], а затем выбрать из выпадающего списка язык интерфейса установки и нажать на кнопку [Ок].

.. figure:: RobinRobot/Роб31.png
   :alt:

4) Ввести токен, который был сгенерирован для пользователя портала ОФР, и нажать на кнопку [Далее]. 

.. figure:: RobinRobot/Роб37.png
   :alt:

Токен пользователя находится в правом верхнем углу под логином пользователя на портале ОФР. 

.. figure:: RobinRobot/Роб38.png
   :alt:

5) Выбрать компоненты для установки (рекомендуется выбрать все компоненты) и нажать на кнопку [Далее].

.. figure:: RobinRobot/Роб32.png
   :alt:

6) Подтвердить начало установки, нажав на кнопку [Установить], программа будет установлена в папку по адресу C:/Program Files/Robin Platform.

.. figure:: RobinRobot/Роб33.png
   :alt:

7) Далее начнется процедура установки. 

.. figure:: RobinRobot/Роб34.png
   :alt:

8) Для завершения установки необходимо нажать на кнопку [Завершить]. 

.. figure:: RobinRobot/Роб35.png
   :alt:


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Установка программы ROBIN Robot 2.0 для редакции Enterprise
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для установки ПО необходимо скачать по ссылке, предоставленной разработчиками или загрузить на АРМ файл с дистрибутивом ПО, имеющим название Robin Platform-WO_ENV_mix-2.0.0-RTM-Enterprise.

Для установки с помощью мастера установки, необходимо выполнить следующую последовательность действий:

1)  Запустить установку, совершив двойное нажатие ЛКМ по названию файла.

2)  Выбрать режим установки Программы - для одного или нескольких пользователей АРМа.

.. figure:: RobinRobot/Роб30.png
   :alt:

3) Разрешить внесение изменений на АРМе, нажав на кнопку [Да], а затем выбрать из выпадающего списка язык интерфейса установки и нажать на кнопку [Ок].

.. figure:: RobinRobot/Роб31.png
   :alt:

4) Выбрать компоненты для установки (рекомендуется выбрать все компоненты) и нажать на кнопку [Далее].

.. figure:: RobinRobot/Роб32.png
   :alt:

5) Ввести IP-адрес ROBIN сервера и нажать на кнопку [Далее]. 

.. figure:: RobinRobot/Роб39.png
   :alt:

6) Подтвердить начало установки, нажав на кнопку [Установить], программа будет установлена в папку по адресу C:/Program Files/Robin Platform.

.. figure:: RobinRobot/Роб33.png
   :alt:

7) Далее начнется процедура установки. 

.. figure:: RobinRobot/Роб34.png
   :alt:

8) Для завершения установки необходимо нажать на кнопку [Завершить]. 

.. figure:: RobinRobot/Роб35.png
   :alt:


-------------------------------------------------------------
ROBIN Agent
-------------------------------------------------------------

ROBIN Agent модуль отвечающий за:

* получение команды на запуск конкретного робота м сами зашифрованные пакеты этого программного робота. Получает эту команду от ROBIN Orchestrator 2.0, когда речь идет о запуске из оркестратора, и от ROBIN Studio 2.0 при запуске в режиме отладки
* передачу в ROBIN Orchestrator 2.0 логов выполнения робота в режиме реального времени, логов ROBIN Studio 2.0 и Robin Player и своих собственных логов после завершения их работы.


ROBIN Agent устанавливается в операционную систему как служба, поэтому отсутствует полноценный графический интерфейс пользователя.

Изменять настройки модуля можно только через его конфигурационный файл Robin.Agent.Service.exe.config:

•        логирование (путь и название файла лога, кодировка, максимальный размер файла лога, количество файлов лога, формат записи (паттерн) строки лога);

•        адрес для обращения к хранилищу роботов через сервер приложений;

•        настройки подключения к RabbitMQ (имя хоста, порт, логин и пароль пользователя, добавленного в RabbitMQ).



**Взаимодействие ROBIN Agent 2.0 с другими компонентами и модулями**

* ROBIN Player. ROBIN Agent отправляет команды на исполнения программных роботов в ROBIN Player, который установлен на том же хосте. Перед началом рабочей сессии приложения проходят процедуру взаимной аутентификации.
* ROBIN Studio 2.0. Если робот запущен в режиме отладки, агент передает логи исполняющегося процесса в ROBIN Studio 2.0 (формирование этого лога пользователь видит сразу на панели лога в Studio). Agent осуществляет взаимодействие только с той Studio, которая установлена на том же хосте. Перед началом рабочей сессии приложения проходят процедуру взаимной аутентификации.


-------------------------------------------------------------
ROBIN Player
-------------------------------------------------------------

ROBIN Player графическое пользовательское приложение, позволяющее управлять запуском роботов на локальной машине. Данный модуль может запускать сценарий по настроенному расписанию, по команде, полученной от ROBIN Agent или от пользователя (ручной запуск). Роботы исполняются локально, на той же машине и УЗ, на которой установлен модуль.


~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Работа с модулем ROBIN Player
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Модуль имеет графический интерфейс для работы пользователей.

*Порядок действий при входе в приложение ROBIN Player:*

1. Запуск приложения двойным кликом по иконке приложения. 

.. figure:: RobinRobot/Роб40.png
   :alt:

2. Нажатие на иконку приложения в панели задач, после чего будет открыто основное окно с вкладками. 

* Для редакции Desktop авторизация для доступа к ПО не требуется, право доступа предоставляется после установки файла лицензии.
* Для редакции Cloud авторизация программы осуществляется по ключу с портала ОФР, который вводится пользователем при установке.
* Для редакции Enterprise необходимо ввести логин и пароль пользователя и нажать на кнопку [Войти].

*Примечание.* Логин и пароль предоставляется пользователю Администратором системы.

.. figure:: RobinRobot/Р1.png
   :alt:

После входа в приложение откроется основное окно с вкладками: 

.. figure:: RobinRobot/Р2.png
   :alt:


**Взаимодействие ROBIN Player с другими компонентами**

ROBIN Agent. ROBIN Player передает информацию об исполнителе роботов (ROBIN Executor - расшифровывает и исполняет пакеты программного робота) в ROBIN Agent, который установлен на том же хосте. Перед началом рабочей сессии приложения взаимно аутентифицируют друг друга.


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вкладка «Запущенные роботы»
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

.. figure:: RobinRobot/Р3.png
   :alt:


На вкладке отображается список запущенных на текущий момент роботов под УЗ пользователя. В списке отображаются робот удаленно через Robin Orchestrator, либо локально самим пользователем или автоматически по расписанию.

Для завершения работы робота необходимо нажать на кнопку "стоп": 

.. figure:: RobinRobot/Р4.png
   :alt:


Для приостановки работы робота (поставить выполнение сценария на паузу) необходимо нажать кнопу "пауза": 


.. figure:: RobinRobot/Р5.png
   :alt:



""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вкладка «Каталог роботов»
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

.. figure:: RobinRobot/Р6.png
   :alt:


На вкладке «Каталог роботов» имеется возможность запуска роботов доступных пользователю из хранилища. 

На вкладке находятся кнопки:

* поиск роботов по названию 

.. figure:: RobinRobot/Р7.png
   :alt:

* добавление роботов в закладки (избранное)

.. figure:: RobinRobot/Р8.png
   :alt:
  

* добавление новых роботов в каталог из хранилища

.. figure:: RobinRobot/Р9.png
   :alt:


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вкладка "Расписание запуска"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

.. figure:: RobinRobot/Р10.png
   :alt:


На вкладке пользователь может просмотреть настройки локального расписания роботов. 

Для добавления нового расписания длля запуска необходимо нажать на кнопку: 

.. figure:: RobinRobot/Роб49.png
   :alt:

Для отключения расписания необходимо передвинуть бегунок:

.. figure:: RobinRobot/Р11.png
   :alt:

Для редактирования расписания необходимо нажать кнопку:

.. figure:: RobinRobot/Р12.png
   :alt:

Для удаления расписания необходимо нажать кнопку:

.. figure:: RobinRobot/Р13.png
   :alt:


Для обновления сделанных изменений необходимо нажать на кнопку: 

.. figure:: RobinRobot/Р14.png
   :alt:

Для запуска планировщика задач Windows необходимо нажать на кнопку:

.. figure:: RobinRobot/Р15.png
   :alt:


При редактировании расписания открывается окно: 

.. figure:: RobinRobot/Р16.png
   :alt:

В окне пользователь может редактировать расписание запуска робота, перезапуска, периодичности запуска:

.. figure:: RobinRobot/Р17.png
   :alt:

Для активации раздела необходимо передвинуть бегунок в состояние «Включено» и настроить необходимые параметры, затем нажать на кнопку «Обновить».

Ниже приведено описание доступных опций на вкладке: 

1.	Опция «Запуск» предназначена для настройки даты и времени запуска робота. Для настройки опции «Запуск» (дата и время запуска), необходимо нажать на кнопку  , а затем с помощью «календаря» выбрать дату и время запуска робота.

.. figure:: RobinRobot/Р18.png
   :alt:

2.	Опция «Перезапуск» предназначена для настройки интервала и количество повторных перезапусков робота. Для настройки опции «Перезапуск» необходимо перевести переключатель в режим «Включено», задать интервал повторения, при необходимости перевести переключатель «Повторять в течение» в режим «Включено» и задать количество повторений в интервал времени.

.. figure:: RobinRobot/Роб46.png
   :alt:

3.	Опция «Периодичность» предназначена для настройки периодичности (еженедельной, ежемесячной, ежедневной) запуска робота. Для настройки опции «Периодичность» необходимо перевести переключатель в режим «Включено», а затем выбрать периодичность запуска – ежедневно, еженедельно (далее необходимо выбрать день недели) или ежемесячно (далее необходимо выбрать день месяца).

.. figure:: RobinRobot/Роб47.png
   :alt:

4.	Опция «Запускать до» предназначена для настройки даты и времени, до которой необходимо запускать робота. Для настройки опции «Запускать до» необходимо перевести переключатель в режим «Включено», а затем нажать на кнопку календаря и задать дату и время, до которой необходимо запускать робота. 

5.	Опция «Параметры запуска» предназначена для загрузки параметров запуска. Для настройки опции «Параметры запуска», необходимо нажать на кнопку в виде папки  , а затем выбрать XML-файл с параметрами запуска в папке на АРМе.

Для удаления файла с параметрами запуска из программы, необходимо совершить ЛКМ по строке с названием файла, а затем нажать на соответствующую кнопку. 

.. figure:: RobinRobot/Роб48.png
   :alt:

*Примечание.* XML-файл с параметрами запуска будет удален из расписания программы, но останется в папке на АРМе.
Для обновления расписания запуска робота, необходимо нажать на кнопку [Обновить], для отмены созданного расписания – на кнопку [Отмена].


""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вкладка "Настройки"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Для перехода на вкладку "Настройки" следует нажать на кнопку в виде шестерёнки. 

.. figure:: RobinRobot/Р19.png
   :alt:

На данной вкладке имеется доступный функционал по настройке отправки писем при завершении выполнения процесса.

.. figure:: RobinRobot/Р20.png
   :alt:

Для настройки отправки писем при завершении выполнения сценария роботом необходимо заполнить поля в разделе «Настройки соединения с почтовым сервером»: Сервер, Порт, Логин, Пароль. Если требуется использовать SSL/TLS необходимо перевести бегунок во включенное состояние.
В разделе «Список получателей уведомлений о выполнении роботов» есть возможность добавления почтовых адресов при успешных выполнениях и неуспешных. Для добавления адресов необходимо нажать на кнопку: 

.. figure:: RobinRobot/Р21.png
   :alt:


*Для прикрепления лога к письму* необходимо передвинуть бегунок во включенное состояние. Чтобы сохранить изменения необходимо нажать на кнопку «Сохранить».

Логирование работы роботов осуществляется в автоматическом режиме.
Файл с логом размещается каталоге C:/Program Files/Robin Platform/2.0.0/RobotLogs в папке с названием робота. 

.. figure:: RobinRobot/Роб50.png
   :alt:

В имени файла с логами работы содержится название робота и дата запуска в формате гггг.мм.дд., для каждого запуска робота создается отдельный файл с логом.
Для открытия и просмотра файла с логами можно воспользоваться любим приложением, работающим с txt-файлами.


*Для смены пароля пользователя* необходимо перейти в подраздел «Смена пароля» раздела «Настройки». 

.. figure:: RobinRobot/Роб41.png
   :alt:

Для смены пароля необходимо ввести логин пользователя, а затем текущий пароль, новый пароль и повтор нового пароля и нажать на кнопку [Заменить пароль].

Настройки модуля ROBIN Player можно изменить через его конфигурационный файл RobotPlayer.exe.config:

•        логирование (путь и название файла лога, кодировка, максимальный размер файла лога, количество файлов лога, формат записи (паттерн) строки лога);

•        настройка размера окна приложения;

•        настройки подключения к FreeIPA (включение\отключение аутентификации в Студии, хост и порт подключения, путь к дереву объектов).

""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вкладка "История запусков"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Интерфейс Robin Player на вкладке «История запусков»: 

.. figure:: RobinRobot/интерфейс.png
   :alt:


На вкладке «История запусков» доступен следующий функционал:

1. Фильтрация по дате запуска. Если фильтр не установлен, то выводится вся история запусков.

.. figure:: RobinRobot/Р22.png
   :alt:


2. Поиск по наименованию запущенного ранее робота.
Если фильтрация не задана, выводится вся история запусков.

.. figure:: RobinRobot/Р23.png
   :alt:


3. Кнопка сброса всех установленных фильтров.

.. figure:: RobinRobot/Р24.png
   :alt:

4. Поле с информацией о запущенном роботе, которое включает в себя следующее: 

* Поле "Дата и время" - отражается дата и время каждого действия в схеме робота.

.. figure:: RobinRobot/Р25.png
   :alt:

* Поле "Сообщение" - отражает наименование действия, начало действия, конец действия, либо ошибку в действии.

.. figure:: RobinRobot/Р26.png
   :alt:

* Поле "Параметр" - отражает параметры, имеющиеся в действии на входе, а также результаты, полученные на выходе.

.. figure:: RobinRobot/Р27.png
   :alt:

* Поле "Значение" - 	отражает значения, внесенные в параметры, и значения, полученные в результатах.

.. figure:: RobinRobot/Р28.png
   :alt:

Отражение работы робота на вкладке «История запусков»

Если робот запущен в данный момент, то в строке отсутствует символ.

.. figure:: RobinRobot/Р29.png
   :alt: